奧地利總理率團 星港亞洲之旅 談合作和發展 林鄭卻吹奏大灣區

奧地利聯邦共和國總理古斯（Sebastian Kurz）率領60人代表團，隨行包括政府部門部長、內閣、大學代表、企業代表、奧地利傳媒，先訪問新加坡三日，隨後訪問香港三日。是次訪問又稱為訪問亞洲。

早至2018年8月16日奧地利《薩爾斯堡新聞》報（Salzburger Nachrichten）已有報導古斯的星港亞洲之旅的行程和目的，用了六個段落詳細報導。當中提及奧利地作為歐盟主席國，會談及主席國與歐盟亞洲關係框架內的歐洲事宜。奧地利樂於與新加坡及香港的經貿關係傳統，有長遠策略興趣於東南亞國家聯盟的強勁經濟成長，是奧地利出口產業有強大潛力的未來市場。強化歐盟亞洲關係是作為主席國的優先事項。

行程得到大量奧地利傳媒報導，例如《新聞》周刊（NEWS）、《Vorarlberg在線》、《維也納日報》（Wiener Zeitung）、《新聞日報》（Die Press）、《德文虎報》（Der Standard）、《皇冠日報》

香港政府在奧地利總理抵港前夕才在政府新聞網站發佈新聞公報，並僅得兩句句子交待。香港傳媒多是抄自港府新聞公報，有報導的全部不超過兩句說話。

會晤後，只有港府網站和親共傳媒報導，文章焦點皆移至中國越境規劃香港項目的制式內容，佔據大量篇幅，並不是由溝通而來的內容。最後只有一個親子網站有一篇正常的新聞報導。而有網民指，那篇正常報導的報導者其實是奧地利半官方駐港代表。

相比起港府會晤奧地利總理和其隨行代表團的簡單和低調，根據星加坡傳媒網上報導，星國有由警隊儀仗隊進行的官方歡迎儀式，星國總理李顯龍也在總統府設正式午宴。港府的做法，相對於中國小官來港的緊張、擾民和破壞法治的情況，有網民表示不滿。

根據台灣政府網站綜合三份奧地利報章而成的翻譯報導，根據訪問團成員奧地利工商總會的調查指，奧國人才供不應求，建議向第三國青少年開放職業教育，改革居留簽證制度，針對各國設立職業短缺名單，名單中職業採較寬鬆外勞聘用規定，藉以補足專業人才需求。

有網民指，之前荷蘭總理訪港，也是被冷待，特首林鄭月娥更沒有接見，只派政務司司長張建宗去吹奏一帶一路，後來美國總統特朗普向中國發動貿易戰，封殺中興，中國才發現原來自己製造不了晶片，到想買機器製造時才發現製造晶片的機器被荷蘭某間公司幾乎壟斷，前幾日更有新聞報導荷蘭公司好像說不考慮將製造晶片的機器賣給中資企業。有網民表示此乃中國及香港政府漠視荷蘭的後果，表示心涼。

又贏

奧地利

總理好後生

奧地利綠卡

食奧地利妹

香港媒體又神隱 今次有無屌錯？

元首嘅種族

Sprechen Sie Deutsch ?

歷史又重複
當年唔俾傳教士入中原交流
依家又唔重視外國交流合作

Ja, ich kann Deutsch sprechen

當真係咁時
支那就驚啦

lass uns Österreich besuchen

有網民指，之前荷蘭總理訪港，也是被冷待，特首林鄭月娥更沒有接見，只派政務司司長張建宗去吹奏一帶一路，後來美國總統特朗普向中國發動貿易戰，封殺中興，中國才發現原來自己製造不了晶片，到想買機器製造時才發現製造晶片的機器被荷蘭某間公司幾乎壟斷，前幾日更有新聞報導荷蘭公司好像說不考慮將製造晶片的機器賣給中資企業。有網民表示此乃中國及香港政府漠視荷蘭的後果，表示心涼。

林鄭月娥

攞今日D賣地收入黎Project未來填完海賣地會回本

你就知佢同D下屬斤兩幾多啦

呢D元祖港女對科技業界野識條春咩

以前香港角色係前店後廠，依家香港淪為接待處，777只係個接待員

代言人嘛

當初林奠肯跪地含奧地利洋腸，而家已經可以幫刁大解決左唔小麻煩

哇屌 有無人知奧地利缺既係咩工種
垃圾香港政府放棄奧地利既機遇走去擁抱大灣區

港共真係越來越短視
如果同奧地利合作就更加唔會有人返上去
係都要迫人返上去

所以啲五毛仲話香港人唔爭氣搞到香港無競爭力

睇住香港由一個國際城市搞到向後縮
好心UP

其實香港傳媒都唔重視，如果重視，就算支共殖民政府唔安排採訪，自己都會跟住去採訪

屌，而家大陸好似上海嗰啲大城市都追求國際化，恨不得多啲外國領導人嚟。

港共嗰腦裝屎㗎，人哋想同你新加坡同香港多合作。你同人講一帶一路，人哋想聽一帶一路，直接上北京啦，洗嚟你香港。

lm

原來係大灣區，唔係一帶一路

自膠 不過都一樣

垃圾唔會把握呢個機會，而新加坡李氏早就把握好，而家仲成為亞洲既政經中心、亞洲版瑞士。擁抱中國係封閉市場，加上一堆白象、風水工程，香港成條血脈已經被染黑

接受現實啦，摒除白手套，香港只係一個「市」

叫柒婆真係冇改錯名

上面成19幾億垃圾
返上去做乜柒

難得奧地利黎亞洲黎新加坡同香港
諗住同香港經貿合作
點知林奠只係掛住擁抱大陸
相信唔使好耐，香港會冇晒以前儲落既優勢

香港市

Kurz 好撚型
Österreich

趕客

香港高官最大任務就係拖香港後腿 對香港好嘅就唔做 壞嘅就做到足

祝佢地做何志平2世

唔使望，香港獨立之前一定唔會再重返歐美世界
永永遠遠融入中國做中國一部份

比起以前貪曾 柒婆真係唔知咩叫得體